% !TEX root = menschen-halten.tex

\section{Annotatio I: Kriterien zur Lebensmittelauswahl}
\label{food-criteria}

Nach der extensiven Betrachtung, welche Lebensmittel dem Menschen gut tun, sind weitere Faktoren vorhanden, deren Beachtung Ihrem Menschen für mehr Gesundheit und leckerer Nahrung verhelfen werden. 

\subsection*{Timing ist ne Bitch}

Unterlassen Sie es unbedingt, Ihren Menschen permanent zu füttern. Nahrung ist für die inneren Rhythmen des Menschen ein unterstützender und ordnender Faktor. Menschen sind keine Kühe, die Felder abgrasen und auf permanente Nahrungszufuhr angewiesen sind. Nein, relevant ist das Timing des Essens, denn feste Mahlzeiten und Licht sind Taktgeber für die innere Uhr. Wo exogene, dem Menschen auferlegte Rhythmen den Tag bestimmen, ist es wichtig, mittels Nahrung die inneren Taktgeber auf die richtige Bahn zu bringen. Ein Frühstück ist beispielsweise ein praktischer Startpunkt für den Körper in den Tag, um Ihrem Menschen zu sagen, dass nun der Ernst des Lebens beginnt. Eine Völlerei abends unter Kunstlicht hingegen regt zu mehr Essensaufnahme an und verschiebt die Körperhythmen. Die Komplexität der Regulationssysteme des Menschen ist groß, weswegen auch Krankheiten in Verbindung mit zunehmender Entropie durch Verschieben des Biorhythmus in Verbindung stehen. Von den Rhythmen im Körper abgesehen liefert die Natur dem Menschen weitere Taktgeber.

\subsection*{Entsprechend der Jahreszeit}

Die Jahreszeiten und der Wechsel von Tag zu Nacht und umgekehrt sind solche Taktgeber. Die Sonne geht morgens auf und abends unter. Das Wetter unterliegt Rhythmen, die sich jährlich ändern \footnote{Übertragen Sie diese Rhythmen in das Terrarium für Ihren Menschen, um eine optimale Umgebung zu schaffen}. Das Leben wurde durch diese Rhythmen geprägt. Jedes Tier, auch der Mensch, unterliegt den Rhythmen, die ihm die Natur vorgibt. Dementsprechend unterliegt auch menschliches Essen solchen Rhythmen. Doch die Zeiten sind vorbei, dass nur noch saisonale Produkte vorherrschen. Globale Nahrungsmittelproduktion in Kombination mit diversen Formen der Haltbarmachung machen es möglich, dass der Mensch zu fast jeder Jahreszeit an Essen kommt, das es zu der Zeit eigentlich nicht mehr geben sollte. Diese Art von Verfügbarkeit ist recht neu. Die Vorfahren des Menschen vor zwei bis drei Generationen und alle Generationen davor waren auf die Lebensmittel angewiesen, welche es zu der passenden Zeit gab. Sie haben noch von dem gelebt, was die Region an Essen geliefert hat. Erst durch neuere Erfindungen konnte der Mensch ein weiteres Mal von seinen natürlichen Verhaltensweisen enorm abweichen. Was die realen Implikationen dieser dauerhafter Verfügbarkeit von ursprünglich saisonalen Lebensmitteln oder Importen aus fernen Weiten ist, ist Teil aktueller Forschung. Licht und Temperatur haben ebenso Einfluss auf den Menschen Körper, wie auch die Herkunft seines Essens. Fragen Sie sich doch an dieser Stelle selbst, was im Winter eine Ananas in Ihrem Menschen an zellulärem Chaos anrichtet. 

Wir wissen, dass im Winter der Körper mehr zu einer fettlastigen Ernährung tendiert und der Fokus auf Fleisch und stärkearmes Gemüse tendiert. Im Sommer hingegen verschieben sich die Geschmäcker. Obstbäume tragen saftige Früchte und Sträucher verführerische Beeren, die auf dem Teller Ihres Menschen landen dürfen. Sie liefern viel Zucker und Energie in köstlicher Form. Wenn Sie beobachten, dass Ihr Mensch etwas mehr Fett anlegt, dient es ihm als Speicher, an dem er sich bedient, um durch den Winter zu kommen. Im Winter sind diese Reserven essenziell für das Überleben, sofern Sie Ihren Menschen Essensmangel aussetzen. 

Gerade das Körpergefühl des Menschen profitiert davon, wenn er sich auf die Natur seines Körpers einlässt und gemäß seiner Natur leben und isst. Jede saisonale und nicht industriell produzierte Beilage ist somit gesundheitsfördernd und erlaubt. 

\subsection*{Hiesige Unterstützung}

Für Ihr persönliches Individuum mag es überzeugende Arguemente geben, auf regionale Produkte zu setzen. Aber auch für seinen Stamm sind regionale Lebensmittel ausschlaggebend. Der Bauer von nebenan hat ebenso wenig wie der Jäger aus dem Wald Interesse an der Zerstörung seines Lebens- und Arbeitsraums. Diese Menschen geben ihr Herzblut, indem sie lokal die Natur bewirtschaften. Falls sie es falsch machen, stecken sie selbst fest und sie haben keine gesunde Natur mehr zu beackern. Weltweit agierende Unternehmen sehen das anders. Ihnen macht es wenig aus, ganze Länder auszubeuten und das letzte bisschen aus den landwirtschaftlichen Flächen herauszupressen, denn im Zweifel wechseln sie das Land und hinterlassen ein fruchtloses Ödland. Mit fatalen Folgen, denn der Planet Terra verliert so Jahr für Jahr fruchtbares Land und gesunde Böden. Oder sie züchten ihr Gemüse billig in Industriekomplexen, das nie Sonne gesehen hat. Hauptsache billig und optisch ansprechend. Neuere industrielle Züchtungen sind dadurch viel reicher an Energie, doch die Nährstoffe sind nicht mehr geworden. Insbesondere Superfoods sind ausgemachter Blödsinn. In Mitteleuropa gibt es sie genauso, sie heißen Trauben oder Kirschen. Nur haben sie keine Lobby, die sie an den Mensch bringen will. Aus diesem Grund hilft es, hiesige Farmer und Händler zu unterstützen, da sie Ihre Haut auf's Spiel setzen, um ihre Arbeit richtig zu machen, wovon sie wiederum durch leckere Lebensmittel profitieren -- und die dem Körper Ihres Menschen Feedback über die Rhythmen des Lebens geben. 
